Biomedical science vs Med lab science

其實2科有咩分別

點解會有人讀bms
MLS唔好咩

Biomedical 應該theoretical d，應該係會有心再讀落去掛

我見個課程好似差唔多咁
bms又冇牌 mls有牌
mls都可以繼續讀上去 如果有心想讀

你再問落去香港冇人讀biomedical 架喇

Bms 都可以考MLT牌

好似都幾難考下

考完冇得直接升part I MLT

的確

其實無分別
讀完有無MLT牌係視乎你個course有無係mlt board 到accredited
兩個course只係名既分別
英國畢業叫biomedical scientist
香港畢業叫medical laboratory technologist

以香港計，只有polyu嘅MLT係accredited
Hku, cu, cityu 嘅BMS 係冇accredited

所以以香港計，話BMS冇牌MLT有牌，你唔可以話錯

仲有twc

BMS都可以有牌 12.1a 12.1b分別
香港計仲有uspace

要考試 同冇part1牌

冇part1牌=永世冇得升職？

未必要考試 case by case咁審
考到再讀就得reg part 1

yup 除非讀書拿part1

但case by case 好多fail
最後都係要考試

HA career path?
Private hospital?
Private lab?

唔想考咪讀uspace / master
但master潛規則比reg左mlt既人讀
Uspace睇你老闆

icc 所以其實bms繼續讀master都有1牌

其實做MLT 考試牌起薪同頂薪係咪低d？定係同POLY出黎既冇分別